［珍惜生命］沙田廣源邨男子墮樓不治 街坊含淚獻白花

撰文：鄧海興陳永武王珮殷郭倩雯
2019-07-23 00:34
最後更新日期：2019-07-23 20:55

網絡一片尋人聲中，26歲青年在沙田廣源邨廣柏樓墮樓，多名友人趕往上址尋人，惜為時已晚。最早發出尋人帖文的死者朋友形容，死者范遠聰為人善良、有義氣，但與家人關係一般，相信墮樓原因與家庭及政治因素有關。
昨（22日）深夜約11時18分，一名姓范（26歲）男子，由沙田廣源邨廣柏樓高處墮下，壓毀對開一棵樹的樹幹後，直墮大廈對開地面重創，遺下大灘血漬。

救護員趕抵立即將事主送往沙田威爾斯親王醫院，當時他已奄奄一息，抵院搶救後終告不治。警方未有檢獲遺書，事後於大廈高層後樓梯檢獲啤酒罐，懷疑為事主墮下位置，初步相信無可疑，稍後會驗屍確定死因。

據了解，昨晚約10時許，事主曾因政事與家人發生爭執，遭趕出家門，其後他曾向友人哭訴，並透露死念，友人心感不妙馬上發起網上尋人。友人形容死者范遠聰為人善良、有義氣，但與家人關係一般，相信墮樓原因家庭因素居多。多名友人趕往上址尋人，惜為時已晚。

廣源邨街坊李先生到場含淚獻白花，希望香港人勿因政治立場與家人爭執而輕生。（王佩殷攝）
廣源邨街坊李先生到場含淚獻白花，希望香港人勿因政治立場與家人爭執而輕生。（王佩殷攝）
數名市民到廣源邨獻白花默哀，在廣源邨長大的街坊李先生到場，含淚稱雖不認識死者，但從報導得知死者因政見不同與家人爭執而輕生，「希望香港人全部人唔好因為政治立場唔同，同屋企人爭執而輕生，因為係唔值得嘅真係。」而不支持立場也不應責罵或直接衝突。

他擔心負面情緒蔓延，希望相同立場的朋友互相支持鼓勵。他指自己反對修訂《逃犯條例》，與家人政見不同，很少與家人討論政事。

事主廣源邨廣柏樓墮下，送院後不治。（陳永武攝）
事主壓毀對開一棵樹的樹幹後墮地，遺下大灘血漬，保安員事後清理現場。（陳永武攝）
救援人員趕往廣源邨現場。（Sam Tsui / 香港突發事故報料區）
救援人員趕往廣源邨現場。（Sam Tsui / 香港突發事故報料區）
事主廣源邨廣柏樓墮下送院後不治，在墮樓樓層一單位掛上白布。（郭倩雯攝）
+3
警方事後於16樓後樓梯檢獲啤酒罐。（沙田社區關注社 fb）
警方事後於16樓後樓梯檢獲啤酒罐。（沙田社區關注社 fb）
求助網站和熱線：

香港撒瑪利亞防止自殺會熱線：23892222

醫院管理局精神健康專線：24667350

東華三院芷若園熱線︰18281

撒瑪利亞會熱線︰28960000

社會福利署熱線︰23432255

生命熱線：23820000

賽馬會青少年情緒健康網上支援平台-「Open噏」24小時網上輔導：91012012（SMS）

Rip

珍惜生命呀大家，場仗我地一齊打

Sorry, copy得唔係幾好

rip
我們代你走下去

RIP

佢哋唔係數字 而係有血有肉既人 如果我地無疾而終就係對佢地既背叛 已經再沒有退路啦

根本由一開始有人為件事而死，我哋就再冇退路

東方好肉無提到因政治

好似

真係悲哀完全無提到家人到現場傷心欲絕個d...可能關係差到路人咁

巴打請安心上路
沙田友會繼續幫你堅持下去！

Rip
路需難行，但我地一齊行下去，互相支持，行到最後！